%@Titre: Limoges -- 2000
\begin{myenumerate}
\item Calculer en donnant le résultat sous la forme d'une fraction la plus simple possible :
$$A=\frac43-\frac13\times\left(3+\frac12\right)$$
\item Simplifier $B=\dfrac{6\times10^{-2}\times15\times10^7}{8\times10^2}$.
\item\'Ecrire le nombre $C$ sous la forme $a+b\sqrt6$, où $a$ et $b$ sont des nombres entiers relatifs :
$$C=3\sqrt2\left(\sqrt3+1\right)+\left(\sqrt2-1\right)\left(\sqrt2-2\right)$$
\end{myenumerate}